請問 Sony FE 超廣角邊支好?

想為 Sony A7m3 買支超廣角
老蛙12mm f2.8
老蛙15mm f2
騰龍17-28mm f2.8 (我自己有好多 67mm filters)

請俾意見?

目標: 日常影相, 影夜景, 影星, 將來會影極光

以前有枝老蛙15mm f2，唔係唔好，不過如果再揀，我會考慮試下samyang 18mm f2.8或者騰龍17-28mm f2.8

sigma 14-24
16-35GM

SIGMA 14-24

1728

入左支14-24 DG DN
個人覺得銳利同抗耀光都非常好
如果唔介意前玉突出冇得用filter的話

請問有咩唔好?
諗住入手, 貪佢spec同size夠平衡, AF無都唔mind

samyang 18mm f2.8 抵玩

巴打幾錢入手？

咁t17~28 囉，有得落filter，f2.8 輕

其實無咩唔好，不過覺得枝野裝落a73都幾重手

Sigma 14-24mm FE 有冇得落ND

冇人提16 35 F/4 Z?

呢支就算啦

老蛙10-18有無得諗

無講budget緊係推1635gm

呢枝有咩問題

Dcfever 10380

想問下呢支暗角係咪好勁?

問題係買咗1635Z, 通常最後都忍唔住再買1635GM
倒不如一步到位

1635Z 夠用既(催眠自己)

有考慮過
有10支星芒
但係flare好似好勁

phillip reeve個review:

最近買完都冇咩機會影
上網揾review好過我就咁講

GmGm

sigma枝14-24同1635gm比點簡好